\section{Selbständigkeitserklärung}
\label{sec:erklaerung}
Hiermit erklären wir, dass wir die von uns an der Hochschule für 
Telekommunikation Leipzig eingereichte Bachelorarbeit zum Thema:


\textbf{\topiclong}

vollkommen selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt haben.
\vspace{1cm}

\unterschriftenfelder{Leipzig}{\firstAuthor}{\secondAuthor}













